Emma moedigde haar aan spraakzaamheid - geamuseerd door zo'n foto van een andere reeks wezens, en genieten van de jeugdige eenvoud die zoveel kon spreken uitbundig juffrouw Martin's "two-salons, twee zeer goede salons, inderdaad; een van hen vrij zo groot als die van mevrouw Goddard salon; en van haar die een hogere meid had die had geleefd vijf en twintig jaar bij haar; en van hun het hebben van acht koeien, twee van die van Alderneys, en een beetje een Welch-koe, een heel mooie kleine Welch koe inderdaad; en van het gezegde van mevrouw Martin terwijl ze er zo dol op was, het zou _her_ cow moeten heten; en dat ze een heel knap hebben zomerhuis in hun tuin, waar ze volgend jaar weer allemaal op af kwamen drink thee: - een heel knap zomerhuis, groot genoeg om een ​​tiental te bevatten Mensen Ze was een tijdlang geamuseerd, zonder verder te denken dan de onmiddellijke oorzaak; maar toen ze het gezin beter ging begrijpen, andere gevoelens ontstonden.
Ze had een verkeerd idee opgepikt, bedacht dat het een moeder was en dochter, een zoon en zoon's vrouw, die allemaal samen leefden; maar wanneer het bleek dat de heer Martin, die een rol speelde in het verhaal, en was altijd genoemd met de goedkeuring van zijn grote goedheid in doen iets of iemand anders, was een alleenstaande man; dat er geen jonge mevrouw was Martin, geen vrouw in de zaak; ze vermoedde gevaar voor haar arme kind vriend van al deze gastvrijheid en vriendelijkheid, en dat, als ze dat niet was verzorgd, kan het nodig zijn dat ze voor altijd zinkt.
Met deze inspirerende gedachte stegen haar vragen in aantal en betekenis; en ze leidde Harriet met name om meer over Mr. Martin te praten, en er was blijkbaar geen hekel aan.
Harriet was er klaar voor spreek over het aandeel dat hij had tijdens zijn maanlicht-wandelingen en prettige avond spellen; en woonde een goede deal bij zijn zo zeer goed gehumeurd en gedienstig.
Hij was op een dag vijf mijl rond gegaan om haar te brengen wat walnoten, omdat ze had gezegd hoe dol ze was op hen, en in alles was hij zo erg voorkomend.
Hij had de zoon van zijn herder in de salon opzettelijk op een nacht zingen om haar te zingen.
Ze was dol op van zingen.
Hij kon zelf een beetje zingen.
Ze geloofde dat hij erg was slim en alles begrepen.
Hij had een hele fijne kudde en, terwijl ze was bij hen, hij had meer geboden voor zijn wol dan enig ander lichaam het land.
